# JOKES 
### REST API jokes service


После клонирования репозитория для работы необходимо:

Установить зависимости из `requirements.txt`

Установить переменные окружения:

`FLASK_APP=joke`

`DATABASE_URL=joke.db` (или любое другое название)

`SECRET_KEY`

Перейти в директорию `src`

Данные изначальных пользователей прописаны в файле `add_users.py`, вы можете изменить их по своему усмотрению

После чего необходимо инициализировать базу: `python add_users.py`

И запустить flask сервер: `flask run`

Чтобы выполнить тесты, выполните команду: `python test_base.py`

### RESTapi paths:

GET **/jokes/generate** - сгенерировать шутку

	Ответ приходит в формате {text: <joke_text>}, где <joke_text> - текст шутки, статус сообщения - 200
	Или в случае ошибки генерации: {message: <message_text>}, где <message_text> - пояснение к ошибке, статус сообщения - 503.

GET **/jokes** - увидеть список всех своих шуток
	
	Ответ приходит в формате [{id: <joke_id>, text: <joke_text>}], где <joke_id> - идентификатор шутки, статус сообщения - 200.

POST **/jokes** - создать новую шутку
	
	Запрос ожидается в формате {text: <joke_text>}.
	Ответ приходит в формате {id: <joke_id>, text: <joke_text>}, статус сообщения - 201.

GET **/jokes/<id>** - увидеть информацию об определенной шутке (из своего списка)

	Ответ приходит в формате {text: <joke_text>}, статус сообщения - 200.

PUT **/jokes/<id>** - изменить информацию об определенной шутке (из своего списка)

	Запрос ожидается в формате {text: <joke_text>}.
	Ответ приходит в формате {id: <joke_id>, text: <joke_text>}, статус сообщения - 200.

DELETE **/jokes/<id>** - удалить определенную шутку (из своего списка)

	Ответ приходит в формате {}, статус сообщения - 204.

Чтобы получить ответ, с каждым запросом необходимо проходить аутентификацию, указывая данные пользователя

### Пример запроса:

Получение списка шуток пользователя

`curl -X POST -d '{<key>: <value>}' -H "Content-Type: application/json" -u <user>:<password> http://127.0.0.1:5000/jokes`

где <user> - username пользователя, <password> - пароль пользователя
